const quizDataJp = [
  {
    question: '第１問　Solanaのローンチはいつですか',
    a: '2009年1月',
    b: '2015年7月',
    c: '2020年3月 ',
    correct: 'c'
  },
  {
    question: '第２問　networkとnative token(network token)の正しい組合わせはどれですか',
    a: 'Solana / SOL',
    b: 'Ethereum / SOL',
    c: 'bitcoin / bitcoin',
    correct: 'a'
  },
  {
    question: '第３問　「Transactions per second」は5万程度と言われていますが、実測値で1番近いのはどれですか',
    a: '数百 TPS',
    b: '数千 TPS',
    c: '数十万 TPS',
    correct: 'b'
  },
  {
    question: '第４問　時価総額ランキング1番近いのはどれですか',
    a: '10番目',
    b: '50番目',
    c: '80番目',
    correct: 'a'
  },
  {
    question: '第５問　コンセンサスアルゴリズムはどれですか',
    a: 'PoW',
    b: 'PoS',
    c: 'PoH',
    correct: 'b'
  },
  {
    question: '第６問　token standardsはどれですか',
    a: 'ERC20',
    b: 'SPL',
    c: 'BEP-20',
    correct: 'b'
  },{
    question: '第７問　開発時に一般的に使用されているプログラミング言語はどれですか',
    a: 'solidity',
    b: 'motoko',
    c: 'Rust',
    correct: 'c'
  },{
    question: '第８問　Solana上のメタバースはどれですか',
    a: 'Portals',
    b: 'The Sandbox',
    c: 'Decentraland',
    correct: 'a'
  },{
    question: '第９問　1transaction/jouleで最も近いのはどれですか',
    a: '2kJ',
    b: '777.6MJ',
    c: '7.4GJ',
    correct: 'a'
  },{
    question: '第１０問　正しいのはどれですか',
    a: 'SolPunksとCryptoPunksは関係がある',
    b: 'BASC(Bored Ape Solana Club)とBAYC(Bored Ape Yadht Club)は関係がある',
    c: '両方とも関係ない',
    correct: 'c'
  },
];

export { quizDataJp }
